Обработчик события - это ф-ция которая назначается событию и выполняется когда событие вызвано.Например, можно  назначить обработчик на событие onclick, что б он что-то делал, когда событие onclick вызвано. С его помощь